<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string name="apex">"Scheitelpunkt: "</string>
    <string name="calculate_roots">Nullstellen berechnen</string>
    <string name="clear_history">Verlauf löschen</string>
    <string name="complexroots">"Komplexe Nullstellen: "</string>
    <string name="curpoint">"Aktueller Punkt: "</string>
    <string name="enter">Wert eingeben</string>
    <string name="firstroot">"Linke Nullstelle: "</string>
    <string name="graph">Graph</string>
    <string name="histempty">Der Verlauf ist leer</string>
    <string name="history">Verlauf</string>
    <string name="secondroot">"Rechte Nullstelle: "</string>
    <string name="app_name">QuadraSolve</string>
    <string name="helpandabout">Hilfe und Über</string>
    <string name="helptext1">"Diese App dient dazu, die reellen und komplexen Lösungen von quadratischen Gleichungen zu finden."</string>
    <string name="helptext2">"Was ist eine quadratische Gleichung?"</string>
    <string name="helptext3">
        "Eine quadratische Gleichung ist eine Gleichung der Form \"ax² + bx + c\", wobei a, b und c reelle Zahlen sind (wie z.B. \"1\", \"2,5\" oder \"-4,6\"). "
        "a, b, und c (auch Koeffizienten genannt) können auf der Hauptseite beim Start der App eingegeben werden. "
    </string>
    <string name="helptext4">"Was ist eine \"Lösung\"?"</string>
    <string name="helptext5">
        "Eine Lösung ist eine reelle oder komplexe Zahl x, sodass beide Seiten der Gleichung gleich 0 sind. "
        "Als erstes Beispiel nehmen wir die Gleichung \"x² - 9 = 0\". "
        "Man kann recht schnell sehen, dass 3 und -3 Lösungen der Gleichung sind, da sowohl 3² - 9 als auch (-3)² - 9 gleich null sind. "
        "Nimmt man jedoch das Beispiel \"4x² + 3x - 9\", ist die Gleichung nicht mehr so einfach zu lösen. "
        "Doch mit dieser App musst du nur \"4\" in das a-Feld, \"3\" in das b-Feld und \"-9\" in das c-Feld eingeben und auf \"Nullstellen berechnen\" tippen, und schon werden dir die Lösungen der Gleichung unterhalb der Funktionsgleichung angezeigt. "
    </string>
    <string name="helptext5a">"Aber was ist eine komplexe Zahl?</string>
    <string name="helptext5b">
        "Da manche Gleichungen wie z.B. \"x² + 1 = 0\" keine Lösungen in den reellen Zahlen haben, wurde die sogenannte imaginäre Einheit \"i\" mit der Eigenschaft i² = -1 erfunden. "
        "Dadurch haben wir zwei Lösungen dieser Gleichung (i und -i) erzeugt, die in vielen Anwendungsbereichen nützlich sind. "
    </string>
    <string name="helptext6">"Über"</string>
    <string name="helptext7">
        "Diese App war ein Ein-Mann-Projekt von Simon Bohnen. "
        "Falls du falsche Übersetungen gefunden hast (was sehr wahrscheinlich ist), kannst du mich über den Button unten kontaktieren. "
        "Ich wäre besonders dankbar, wenn du diese Hilfeseite in eine andere Sprache übersetzen könntest, da ich (natürlich) nicht alle Sprachen beherrsche. "
    </string>
    <string name="contactme">"Nachricht schreiben"</string>
</resources>