<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string name="apex">"Scheitelpunkt: "</string>
    <string name="calculate_roots">Nullstellen berechnen</string>
    <string name="clear_history">Verlauf löschen</string>
    <string name="complexroots">"Komplexe Nullstellen: "</string>
    <string name="curpoint">"Aktueller Punkt: "</string>
    <string name="enter">Wert eingeben</string>
    <string name="firstroot">"Linke Nullstelle: "</string>
    <string name="graph">Graph</string>
    <string name="histempty">Der Verlauf ist leer</string>
    <string name="history">Verlauf</string>
    <string name="secondroot">"Rechte Nullstelle: "</string>
    <string name="app_name">QuadraSolve</string>
    <string name="helpandabout">Hilfe und Über</string>
    <string name="helptext1">"Diese App dient dazu, die reellen und komplexen Lösungen von quadratischen Gleichungen zu finden."</string>
    <string name="helptext2">"Was ist eine quadratische Gleichung?"</string>
    <string name="helptext3">
        "Eine quadratische Gleichung ist eine Gleichung der Form \"ax² + px + q\", wobei a, p und q reelle Zahlen sind (wie z.B. \"1\", \"2,5\" oder \"-4,6\")."
        "a, p, und q (auch Koeffizienten genannt) können auf der Hauptseite beim Start der App eingegeben werden."
    </string>
    <string name="helptext4">"Was ist eine \"Lösung\"?"</string>
    <string name="helptext5">
        "Eine Lösung ist eine reelle oder komplexe Zahl x, sodass beide Seiten der Gleichung gleich 0 sind."
        "Als erstes Beispiel nehmen wir die Gleichung \"x² - 9 = 0\"."
        "Man kann recht schnell sehen, dass 3 und -3 Lösungen der Gleichung sind, da sowohl 3² - 9 als auch (-3)² - 9 gleich null sind."
        "Nimmt man jedoch das Beispiel \"4x² + 3x - 9\", ist die Gleichung nicht mehr so einfach zu lösen."
        "Doch mit dieser App musst du nur \"4\" in das a-Feld, \"3\" in das p-Feld und \"-9\" in das q-Feld eingeben und auf \"Nullstellen berechnen\" tippen, und schon werden dir die Lösungen der Gleichung unterhalb der Funktionsgleichung angezeigt."
    </string>
    <string name="helptext5a">"Aber was ist eine komplexe Zahl?</string>
    <string name="helptext5b">
        "Da manche Gleichungen wie z.B. \"x² + 1 = 0\" keine Lösungen in den reellen Zahlen haben, wurde die sogenannte imaginäre Einheit \"i\" mit der Eigenschaft i² = -1 erfunden."
        "Dadurch haben wir zwei Lösungen dieser Gleichung (i und -i) erzeugt, die in vielen Anwendungsbereichen nützlich sind."
        "Alle Zahlen, die die imaginäre Einheit enthalten, werden komplexe Zahlen genannt."
    </string>
    <string name="helptext6">"Über"</string>
    <string name="helptext7">
        "Die Android-Version von QuadraSolve wurde von Simon Bohnen entwickelt."
        "Eine iOS-Version, die von Marvin von Hagen programmiert wurde, ist ebenfalls verfügbar."
        "Diese ist besonders auf Blinde zugeschnitten, da sie für VoiceOver optimiert ist."
        "Falls du falsche Übersetzungen gefunden hast (was sehr wahrscheinlich ist), kannst du mich über den Button unten kontaktieren."
        "Ich wäre besonders dankbar, wenn du diese Hilfeseite in eine andere Sprache übersetzen könntest."
    </string>
    <string name="contactme">"Nachricht schreiben"</string>
    <string name="reset_graph">Graph zurücksetzen</string>
    <string name="nan">\"%1$s\" muss eine Zahl sein!</string>
    <string name="inputrequested">Du musst einen Wert für \"%1$s\" eingeben!</string>
    <string name="use_english_version">Englische Version benutzen</string>
    <string name="pan">Verschieben</string>
    <string name="cancel">Abbrechen</string>
    <string name="no">Nein</string>
    <string name="norealroots">Diese Parabel hat keine reellen Nullstellen. Möchtest du trotzdem den Graphen angezeigt bekommen?</string>
    <string name="yes">Ja</string>
    <string name="trace">Abtasten</string>
    <string name="plotgraph">Graph zeichnen</string>
    <string name="notzero">\"a\" muss ungleich null sein!</string>
    <string name="howZoom">Unabhängig zoomen</string>
    <string name="codeltadescr">Das Codelta-Logo</string>
</resources>